點解右撇比左撇多

如題
有無巴絲可以用科學角度解釋下點解

直鳩毛理論

多數文字都係由左寫到右？

因為右手食飯左手抆屎

其它動物會唔會分左右撇呢

左青龍右白虎

GOOGLE下啦

好似都係冇解答過樓主的問題

現時都未有答案

之前睇過研究話其他動物係左撇多過右撇 同人類相反

因為左手要用嚟文屎

推薦一本書 書名係左手右手

因為左青龍右滑鼠

右腦控制左手
左腦控制右手

人類社會自古以來需要建設有效系統，
排除不確定因素，達到安全穩建理性的社會

右腦管創意
左腦管資料
(並不代表左手人創意特強，右手人資料梳理特強，而是相輔相成)

現今自動化的生活理應樣更多左手人出現(滿足)，
可惜亦因自動化，抑制了左手人的出現，
因為社會基建，生活産品一直以便利右手人 (多數服從少數。

利申: 9up

好多錯字…唉

篇文有講DNA係主因

利申中文閱讀3

甘左撇會唔會關遺傳事，因為涉及到DNA

我覺得要解答左點解呢種DNA會佔多數先係真正解答樓主的問題
究竟右手比左手有咩優勢
導致咁少人用左手

左右腦理論一定唔啱，已經證實左人腦係分左右但需要一齊運作先得，呢個理論攞來厄師奶開發佢哋bb嘅右腦。

書局/網

扮工

好多人提到基因 又提到左右腦 今晚節錄下本書同大家分享下

點睇裂腦症

How

而家用右手揸筆同筷子
但睇返細個啲home video 我係用左手揸筆同筷子

一樣
大個咗老母講返比我聽
話迷信 用左手唔知係唔吉利定咩
迫我一定要用右手

左撇子報到

眨實隻眼都係得左眼得右眼唔得

想問有冇玩樂器

無
玩過鋼琴 手距唔大 手指又無力

其實係40%左 60%右

但人類社會太多嘢為右手而設 被迫要用右手

左 yau 仔表示細個揸較剪好慘，大個先多返雙手用較剪

好慘 較剪全部右撇

淨識左手 右手完全唔識 但寫字用右 細個都係屋企人迫

有啲利果啲得
有啲係剪完好似係手撕感覺

左手剪唔到野

我覺得關人類演化進程事
可能原始時右撇的存活率比左撇高？

我都係左撇
剩係寫字係右撇 因為細個比屋企人迫

以前全世界好多左撇被逼用右手
有個同學天生左手，但係5歲嗰年跌斷左手要用右手，結果宜家兩邊手都得（畫畫用右手，寫字兩邊）世界上唔夠1%。 我屋企有人天生兩邊仲少見

我左右手都可以拎筷子寫字其它野..係咪怪人呀

我都係左撇 細個要我用右手揸較剪但完全唔識用力 搞到啲野要人地幫我剪埋

其實大家都諗得太撚多
原因其實好簡單：就係老母教

好似叫左右手
係一本得獎書籍
利申有睇過

因為左手只是輔助

後天都有影響
我其實係左撇，但老豆老母右撇
由小到大都要我用右手做野

讀多啲書啦

因為細細個父母老師都教你用右手
好多嘢都係三歲定八十

利申: 識人幼稚園見老師用右手寫字 以為係左手(mirror reflection) 跟住由右撇變咗左撇

因為由細到大父母會迫啲𡃁仔用右手

其實好似母語咁
老豆老母用咩教你, 你咪用咩囉

做大部分野都係左手，踢波都係左腳
唯獨是寫字係右手
老母話個幼稚園老師話左手寫字樣衰格硬改左我用右手寫字我先知我細個係左手寫字
我心諗我用右手咪又係狂草

比老豆打到右撇

尋晚掛住睇知乎 而家憑記憶打住先 之後weekend再開新po詳細講

首先我地數晒啲類似既問題出黎先
左右手既問題係
左右手既外觀係鏡對稱 但係人偏好用其中一隻手 多數係右手
問題1 點解有偏好？
問題2 點解多數係右？

類似既問題仲有
點解左右腦既外觀鏡對稱 但係功能上唔係鏡對稱？
點解心尖多數扭向左 肝臟就在右？
點解胺基酸幾乎係左旋 DNA幾乎係右旋？

我乜都用左手 就算細個跌斷左手 都痛住揸筆
屋企人教同阿婆都想我用右邊 教嚟教去都係左手
右手天份真係零 新識嘅朋友見到佢用左手會覺得開心

因為愛很美

剩係左手渣筆筷子 其他用晒右手

聽我老母講我一開波寫字已經係左手 跟住佢想糾正返我用右手 打又打過 鬧又鬧過我都係堅持用返左手 最後就由鳩我繼續用左手

一樣
多樣野
做運動如果要用拍就左手
無拍就右手

甘你老母

因為大部分人鐘意用男朋友多過女朋友

先由分子既偏手性講起
一般相信係因為positive feedback令到生物清一式係左旋胺基酸同右旋核醣
即係可能一開始係51%右旋核醣RNA 49%左旋核醣RNA咁
咁右旋RNA既總量較多 總複製速率都較快 所以就越黎越有優勢
至於點解一開波會有微量差異 就未有定論
可能係因為偏振紫外線選擇性咁分解某種手性既分子
可能係因為物理本身parity唔守恆
又可能只不過係統計漲落

細個左手寫字食飯揸筷子
點知畀阿嫲話唔得跟住打到我變右手 話咩無人左手揸筷子wor

結果而家寫字好核突
跟住攞餐具都成日左右調轉

細個左手揸筆但嗰陣幼稚園老師同老母講教唔到我寫字就叫老母要我轉右手
不過我依家打波都係左yau
較剪就左右雙開

我左手渣筷子右手渣筆

我左右一樣長

我左手又有用 右手又有用
左右開弓點計？

我都係
手要用力嘅就左手
不過踢波用右腳
我係咪怪人

細個用左手，俾老豆打到用右手
而家已經唔識用左手

平均既雙利好少 一般雙利都係左右手都勁但始終一隻手勁啲

利申左右開弓但右手勁少少

我諗我仲怪 筷子 乒乓波拍 寫字用左手 但羽毛球拍 籃球 揸較剪等等都係右手 踢波都用右腳 我係以先入為主第一次接觸果樣野去決定左手定右手 但有一樣到宜家都未知左定右就係揸刀 左右手都唔順咁

左手筷子右手揸筆
細個唔識反抗，屋企要改用右手就改，大少少學用筷子已經識拒絕
而家左右開弓

然後講體內既不對稱
多數人都係心尖扭向左 相反既叫內臟逆位
不過內臟逆位同左右手偏好既關聯 並唔係簡單咁內臟逆位就極端多左撇

內臟逆位既成因同鞭毛有關
鞭毛係一種發發發咁轉既結構 詳細唔講住 只係要留意一點
生物幾乎只係用左旋胺基酸 所以鞭毛既旋轉結構都得一個方向
胚胎發育個時 鞭毛會製造一個水流 控制信號蛋白係胚胎左右既濃度分佈 啲信號蛋白就會trigger發育過程

例如PCD患者咁 就係因為鞭毛相關基因突變
導致呼吸道易感染(呼吸道鞭毛排唔走黏液) 男性不育(精子鞭毛異動) 同50%機會既內臟逆位(胚胎發育時期建立唔到左右濃度差異)

辦工了 左右腦同偏手性比內臟逆位複雜好多 weekend先寫

我自己左手大力啲 但右手算係技巧型
有打籃球排球棒球 全部兩隻手都咁上下

聽過好多變態殺手
係天生左撇子
後天被逼用右手
唔記得係危險人物定係網台節目

因為用左手會比呀媽打到用返右手

左囿LM

因為心臟係偏左
原始人對打用矛攻擊對手時，右手拎武器有優勢
久而久之用右手既人存活率高小小

In 2012, researchers at Northwestern University developed a mathematical model to show that the percentage of left-handed people was a result of human evolution – specifically, a balance of cooperation and competition.

In other words, they thought that, though the basis for right- or left-handedness may be genetic, there could be a social factor that explains why the ratio is so high.

“The more social the animal – where cooperation is highly valued – the more the general population will trend toward one side,” Daniel Abrams, an assistant professor at the McCormick School of Engineering and Applied Science who helped develop the model,told LiveScience.

“The most important factor for an efficient society is a high degree of cooperation,” he added. “In humans, this has resulted in a right-handed majority.”

In other words, we may have, for some reason, evolved to favour right-handedness, so anyone deviating from this may have been conditioned to use that hand primarily despite their genetic predisposition.

依篇嘢話，純粹係因為右手係主流，所以生物會偏向用右手嚟跟返主流

The research – by Sebastian Ocklenburg, Judith Schmitz, and Onur Gunturkun from Ruhr University Bochum, along with other colleagues from the Netherlands and South Africa – found that gene activity in the spinal cord was asymmetrical in the womb and could be what causes a person to be left- or right-handed.

Arm and hand movements start in the brain, in an area called the motor cortex, which sends a signal to the spinal cord that’s translated into a motion. The researchers found that while the foetus is growing in the womb, up until about 15 weeks, the motor cortex and the spinal cord are not yet connected, but right- or left-handedness has already been determined.

In other words, the foetus can already start movements and chooses a favourite hand before the brain starts controlling the body.

而亦都有因為天生係胎嘅時候已經發展咗左右撇

屋企呀爸嗰邊上一輩冇人左撇 但係去到我呢輩就有幾個左撇 每人至少有一個左撇仔女

利申 左撇

bbc中文網真係水準仲差過content farm

In other words, we may have, for some reason, evolved to favour right-handedness, so anyone deviating from this may have been conditioned to use that hand primarily despite their genetic predisposition.

In fact, Judith Schmitz, one of the authors of the new study, told Business Insider that twin studies have shown the contribution of genetics for handedness is about 25%.

依個亦都呼應到老母要個天生左手轉右手嘅講法

去咗幾版都無人答到正確答案

首先睇你相唔相信演化論
物競天擇適者生存

上面有人提到社會建設，所以需要用左腦較多，呢個因素除咗唔夠直接，單單講腦嘅運用，更加少咗淘汰嘅一環。

真正令左撇被淘汰原因好簡單
你諗下人類歷史就知
歷史上點解會死人？
就係打仗
打仗嘅陣式，裝備，甚至去到建築（不論攻守）
全部都係有利右撇生存！
左撇要用右撇嘅持槍持盾方法
死亡率自然高好多！

另外仲有一樣野係更加重要！
上面所有野都係我吹出嚟
無聊得濟

因為dna係咁，同埋你細個阿媽叫你寫字用右手，我係咁
如果佢冇叫，我可能係左撇

因為左撇比右撇少

係 阿媽話食飯拎筷子會’un’住左邊嗰個人 所以迫我用返右邊

講到自己好似天材家族好勁咁
我都得啦，平時上網打機右手揸mouse，
但一打飛機就左手揸mouse。
天生無練過，世界上應該1%都無

我淨係知道生活上好多野都唔便利用左手既人，滑鼠 打機手制 剪刀 云云

揸較剪 一定係右手，因為設計 個發力方向要右手先自然

推薦一首歌 歌名係左右手

點解好似樓主嘅戇鳩仔比正常人多？

依啲嘢真係教授話齋
This is it

雖然我唔知正確答案係咩 但你呢個一定係錯

由左寫到右係因為發明文字嘅人係右手寫字 就自己所以咁做 而唔係我地就啲字而用右手寫字

完全唔明點解咁有學術性，而且有討論空間既post會負評多過正評

我老母寫字右手做其他野用左手

本身我左撇，但老豆老母由我細個開始train我右手揸筆揸筷子
搞到而家用力嘅就左手，要控制嘅就用右手

唔完全係咁
的確統一既偏手性會有好多處
但並未去到完全淘汰另一種偏手性既程度
事實上 某啲模型係假設有基因調控人既左右 會產生10～30%既左利而又產生到有優勢既個體 令基因可以流傳

提到打仗 請參考士師記

都係個句 weekend 開po詳細講

Yes 右手先可以自然咁夾緊兩塊刀片
左手要特別注意先夾得緊

從那天起我戀上我左手
從那天起我討厭我右手

點睇中文直書 阿拉伯文 之類

首先心臟係係胸膛既中間 只係心尖扭向左
大佬呀你個心係左邊 咁你個左肺放係邊

其次你呢個說法解釋唔到唔用武器既動物點解會有偏手性

左撓既Ehud將把匕首綁係右邊大脾

啲守衛冇諗過有人會用左手揸刀
所以只係搜佢左脾冇搜到右邊
咁Ehud就成功行刺當時既摩押王

我覺得同父母有關
不過反正你練下都可以用左手寫字

我細個用左手寫字，打羽毛球都係左手
都係之後比小學老師迫番用右手
結果依加2隻手都用得好順
有冇人同我情況一樣

係咪眼大睇過龍

我都話係我鳩吹
點會「唔完全係咁」

或者咁講啦
用演化論去 解釋左右撇 本身就唔準確

你搞錯一點
唔係講緊橫排方向

係筆劃本身都已經由左到右

我比較奇怪 我寫字食飯用右手 打波/發力係左手 踢波都係左腳 用唔到右腳 但我細細過啊媽話我都係用右手寫字

用演化論去解釋又唔會唔準確
其實雖然你話你鳩吹 但係演化真係一個好重要既因素 你咁啱capture左idea 所以我先認真覆

先利申 唔識阿拉伯文

主要由右至左

因為印度人用右手食飯
左手是不潔之物

中文筆劃

用演化論大把野解釋唔到啦
仲想用落左右撇度
說穿了 就係我打上面堆野一樣

穿鑿附會

咁係你對眼甚至乎個腦有問題啵

因為搖著我右臂就這樣而分手

左手大力過右手
左手力量
右手靈活
左右手都揸到筷子 寫到字
但用開右手寫字 左手揸筷子
咁係左撇定右撇
但左腳完全無力同唔靈活

細個屋企人教我右手寫字 之後左手都識 做功課個陣變到 右手攰就轉左手寫